短短幾年而家講質量嘅人已經多過質素

每聽一次都要晒好多口水教佢哋質素同質量嘅分別

素質好難聽
可能因為我自幼開始聽質素嘅關係啦。

睇點用啫
檢測黎講，質素同數量(或者重量)都係檢測指標之一
用質量檢測冇問題

不過現時比起話植字，不如話濫用情況太多

素質就真係蝗語啦

講開mass

蝗

質量係mass 質素同數量係quality 同quantity 你同我講話冇問題？咁不如叫質數檢測呀屌

質量 mass
重量 weight
質素 quality

巴打唔好盲反，質量一路有人用
質量並重無聽過?
質量檢測就係檢測質同量兩部分，唔通質合格量唔合格又過到質量檢測?

係 越黎越多人讀physics

係開始d人根本唔撚識中文
講質量佢地就要轉返英文mass嚟認字
但係質量呢個詞語有兩個意思又唔知

近年少左推行職業英語運動.................

唔識以為我真係唔撚識中文
Google 頭3頁都冇人用質量講質素加數量
並重有平衡結構既意思緊係可以指涉前面兩個字係質同量啦
屌你質量驗測邊到有平行語法呀？

stem

錯都越來越多人講，劣幣驅逐良幣

#15 JR • 9m

不嬲講開品質
80-90年代係講品質.
90-now多人講質素.
質量. 只係指MASS
素質. 真係支那人先會講.

支那係用質量 == Quality

好跟唔跟，跟埋支那人縮字
智商都跟住縮埋

你check check 視覺先好bo

你作為支那5先又點會知香港用語呢
唔好扮哂野好冇

起完底知點解了

著名五毛JR都唔識?

無錯。品質檢定先係聽開個個

好快就會變到1984咁,不過係軟性咁令到啲人用曬佢啲共產中文

少上論壇啦而家

垃圾五毛，你自己打句嘢都矛盾啦

連雞唔好活係自己世界 不如出去行返轉

2005-12-12 上帖者：superjill

「質素」不屬港澳粵語 容若 香港文字研究者 它原是全國通用的名詞；由於六十年代起，大陸改用「素質」，而港澳沒有照跟，才引起某些人誤解，乃至曲解。 香港有一家以經濟為主要內容的報刊，凡來稿用「質素」，必改成「素質」。作者固然感到奇怪；讀者發現長久以來所用的「質素」，驟然顛倒為「素質」，亦引以為異。更奇怪的是，廣州亦有人說：在港澳粵語所用的「質素」，對於某些廣州人來說是有點陌生的（見詹伯慧主編、暨南大學出版社的《廣東粵方言概要》頁二一五），那是把「質素」看成為港澳粵詞了。 查質素一詞，在我國已有兩千多年歷史，可謂「未有港澳，先有質素」。它最早見於劉向《說苑．反質》，原文是：「孔子曰：賁，非正色也，是以歎之，吾思夫質素，白當正白，黑當正黑。」此後史不絕書。然而，古人用的「質素」，義同樸素；亦引伸作文辭平實解，《文心雕龍．議對》：「後漢魯丕，辭氣質素，以儒雅中策，獨入高第。」直到清代中葉，文人筆下的「質素」跟今天所用迥然不同。 今天所用「質素」乃外來詞predisposition的中譯，意為「生而具有的性質」，在清末民初已在全國範圍內廣泛應用。例如，章太炎《訄書．訂文》附《正名雜義》：「炭也，鉛也，金剛石也，此三者質素相同，而成形各異。」李大釗《什麼是新文學》：「一般流行文學中，實含有很多缺點，概括講來，就是淺薄，沒有真美真愛的質素。」魯迅《華蓋集．忽然想到（十）》：「他也富有實行的質素，法國作家所常有的享樂的氣息，在他的作品中是沒有的。」他們所用的「質素」，都是這個意思。一九三六年出版的《辭海》，收了「質素」一詞，並附英文原詞，其釋義為：「生而具有的性質，與言先天性或固有性相同。」今天港澳所用「質素」，來龍去脈如此。換句話說，「質素」本來就是全國通用的，怎可以說成港澳粵語呢！ 其實，「質素」在大陸一直用到上世紀五十年代；到六十年代改編《辭海》，才把它顛倒為「素質」 ， 並刪去英文原詞。稍後改編《辭源》（只收鴉片戰爭前的古詞），就不收「質素」，只收「素質」。七十年代出版《現代漢語詞典》，「素質」正式取代 「質素」而定於一尊。可以說，由六十年代到八十年代，大陸出版的辭典，都是沒有「質素」的辭典。某些廣州人對「質素」一詞有點陌生，以致誤認是港澳粵語詞，說不 定與此有關。 踏入九十年代，大陸開始有了轉變：《漢語大詞典》收了「質素」一詞。上面所舉諸例，大致上可以在這部辭書查到（只是欠了屬於外來詞的原文predisposition）。奇怪的是二○○二年出版的《廣東粵方言概要》，竟指港澳人士把「素質」說成「質素」（並見該書頁二一五），掩蓋了「質素」一詞長期以來全國廣泛應用（特別是它被「素質」取代）的真相；至少難逃失察之責！ 值得一提的是：「素質」取代「質素」而定於一尊的那個年代，正是大陸大力宣傳章太炎、李大釗和魯迅的時期，而三人筆下的「質素」卻被吹捧他們的人遺忘了。至於香港那家報刊，可能太重經濟，忽略了文化，才會誤認「質素」一詞有錯，非顛倒為「素質」不可吧？ （明報月刊二○○三年四月號第一○三頁）

中文之混亂，成因甚多，但偉光正之統治：「功」不可沒。

----

總結:不論質素還是素質，都係大陸用詞，質量才是香港本土用詞，連仔蝗化了

品質呀on9

Yahoo字典

留意返, 我講緊用質量去代替質素

九十年代開始做quality有關工作，睇住蝗蟲點樣用錯質量呢個詞，再積非成是，質量=quality ，再傳反去香港。

then?

google translate

留意返,上面係講緊質量有2個意思
一個係mass,一件物質既重量
另一個意思係「質素」+「產量」

從來無人講過質量可以代替質素,只係質量可以包括質素

香港D 字典一早改晒啦.
我本牛津高階英漢雙解辭典第4版. 已經用忽吉尼亞州.
第7版成本字典已經蝗譯晒.

講多d黎聽下

原來質量拆得開兩部分
下屆諾貝爾物理學獎仲唔係你

屌你老母

mass

質量效應使唔使改叫 quality effect

唔讀science既柒頭先會質量當質素用

重質不重量
質量並重
你自己諗啦，講中文就拖撚到諾貝爾獎，你都戇鳩鳩

我上面都貼左，係佢地不願面對，慳返啖氣費事同班支那文五毛泥漿摔角

歡迎極右派政治家通過嚴格標準上榜

細字濃縮試用版
經crosscheck多個post，確信五毛名單臚列如下：三色貓、法國佬巫斯義、極右派政治家、群龍共舞、優美開始、JR、RedBaron、Gladiclus、D_Wade、dewi、newlife、bbchu、十卜Ching、侵B、吾系甘開心牙、返六日唔撚易、毛澤東

證據一：五毛一見字眼空群而出
連狗對五毛問題視而不見、置若罔聞，與全連登作對

【枕戈待旦】有關被連狗封鎖禁言之嚴正聲明

刺刀捅向習匪頭 鏟平地獄鬼國

【黑暗】濕鳩塞鷗兄已遭連尼住禁言七日

證據二：五毛擾亂視聽妖言惑眾
JR：(人手置頂) 屈毛黨名單

RedBaron：關愛座呢隻五毛都算高招

Gladiclus：（大踢爆）關愛座hunter係5毛！被bam屈毛派親身指證！

JR：要求admin立即ban左三位會員︰關愛座hunter, 濕鳩塞鷗, 1000歲人瑞

RedBaron（已改名）：香港獨立之後一定要實行獨裁

極右派政治家：關愛座底已起, 電話號碼流出

啱啱google下
原來支那兩個「質量」有唔同讀法
當指quality時，讀zhì liàng（質讀第四聲），對應粵語zi3，「人質」個「質」
當指mass時，讀zhí liàng（質讀第二聲），對應粵語zat1，「物質」個「質」
如果係咁，「素質」用粵語讀，發音應該係「掃至」？

我拎返本97年出版嘅詞典出嚟都有質量呢個詞語啦
3.物品的優劣程度:質量/重質不重量/優質產品
根本個詞語就出現左好耐

有啲咁嘅事?

質量係可以指質同量, 但唔應該用嚟單指質素, 你上面個例子亦都明顯唔係講緊「質量」呢個詞可以單指「物品的優劣程度」
例如成日有人咁用:「件電器質量幾好」, up乜鳩姐, 一件貨個量可以點好呀

但量呢?
質量可以用，但唔可以亂鳩咁取代質素。
保持生產質量<<<依個啱，因為生產線係講質同量
電話質量好<<<依個就錯，好地地講乜量

台灣教育部辭典 「質量」一詞只有解作mass，冇解作quality

其實一詞兩意咁難理解咩？

agger

將量等同質係支共劣等中文既用法

一個詞可以有專科解，可以有日常解
質量=MASS只係物理學之內既用法

支共係1949年之後

見到有人用英文對照，我笑了
乜中文要依付英文﹖一對一﹖

中國=China
陶器=China
咁英文係咪錯﹖少左個詞﹖

因為此質量不同彼質量

質，量
可以係偏正詞組，後者修辭前者

又可以係並列詞組，兩者對等並列。

搭單問
材質 香港用唔用?

真心求教
如果想講一啲無形嘅嘢呢 例如：服務
用品質似係講啲有形嘅嘢
質量就肯定就係講質同量

咩支唔支那人﹖
只可以講，質素=物品好壞，只係香港既本地用法
查，日文字典。

質素係指撲素。

當然，古代文章都係同香港用法相合既。
但，你所謂既「支那」用法，用現代日本傳入既用法相同囉。

又拉埋黎講，你講緊既質素係本質樸素 但素有多義，除左樸素，仲可以解本來：素來，素有
質素指既就係本來既質地，清代引入西方科學後既新譯詞語，你就拉埋古文，日文黎講真係戇撚鳩。

點會戇鳩﹖現代漢語成形就係因為借用左大量日文詞。
古代去到某個位斷左層，
日本又考古咁攞返個詞出黎用
之後先反傳入中國
好多詞都係咁架喇

點會唔戇鳩?日文質素係引自古漢語，現代質素係源自清代翻譯，完全兩回事，咁都唔戇鳩?

大佬1949年後大量歐式俄式中文出現，咁都唔掃除我都唔知講乜好。

你講乜﹖
依個係日本，同大陸都係同一解析。
只係香港唔同。

但香港人反而屌返大陸轉頭。
其實自己先係異類。

大陸幾時話質素係樸素?
反而清代學問家章太炎：炭也，鉛也，金剛石也，此三者質素相同，而成形各異。

講鑽石本質係碳，就係用質素

呢個意思，香港人叫開「質樸」

睇完呢個po
發現d科工撚係要將d明明日常用語同自己專業術語掛下勾
突顯自己智識水平咁L樣
明明自己明白樓主想講乜

QA Quality Assurance - 品質保證
一向Quality 譯做 品質

香港法例 第26章《貨品售賣條例》
1896年開始引用, 最後修定2000年
Quality 翻譯做品質
全條法例無出現過質量

90年代中入行做QA 品質保證玩ISO9000
當時全部QA文件基本全部都係英文，大陸都未開始
之後大陸廠要玩，將好多文要釋做中文，QA係品質
而QA好多時都提及到 Quality and Quantity 品質及數量
唔知邊鳩個大陸化式減寫做"質量"，當時都有人話ON9
但蝗國人BUY，但記住，當時"質量"=品質及數量, QUALITY依然係品質
之後大陸QA文件再經一輪互相抄襲，唔知點解出現咗QUALITY ASSURANCE直接翻譯做質量保證，再傳返入香港

質量效應=quality effect

中文水皮不要出黎獻醜

屠到班盲反撚一地玻璃碎

鬼唔知質量可以代quality and quantity咩
咁你用質量單指quality就係錯

洗撚屈你咩，你咁出名
五毛講point

我真係細過學撚咗質量呢個字 .. 唔知係電視乜撚野質量有保証定點洗撚左腦 ...

(港英年代人 ... )

係支那嘅所謂現代漢語先大量引入日式漢字

「開幕式」「閉幕式」見到縮到一隻字就係好

文革式思維去改文字用法

「干」字就肯定係簡體字中on9之最

成語又亂改意思，「我行我素」點解？

係唔係五毛一回事 有冇POINT另一回事 以攻擊人地背景作為反駁理由犯下人身攻擊的謬誤

你要講point吖嘛

佢自己寫一句「根本香港一直用質量去形容一樣嘢嘅質素」
幾時開始？
有乜根據？

質量同質素兩個詞彙都被人質疑緊係支那用法，依家講緊香港， 如果係支那就有point

再者，用A去形容B，形容並非等同，形容係一個描述，除非佢完全唔知形容點解，否則條五毛係有心混淆。

你慢慢解返啲point俾我睇吓？

irrelevant

完美示範乜嘢叫無point

溫馨提示:打得多字=/=有point

我會叫高汁囉

巴打，你一句水皮就水皮?
論點呢?無論點就收檔啦

如果 質量 = 質素 + 數量
咁即係 質量 != 質素
中國人成日都多舊魚

質素形容人 質量形容死物 用法根本唔同何來取代？ 咁淺既中文都要教 水皮到

再兜遠啲？

第一，質素質量都係名詞，你讀好啲中文
第二，我當你筆誤，清代學問家章太炎：炭也，鉛也，金剛石也，此三者質素相同，而成形各異。

講鑽石本質係碳，就係用質素。鑽石係人定死物?

串人之前唔該做功課。

品質管制
質量……不了
係香港做野嘅大陸人都用品質
好多都有跟本地用語
反而香港人自己改用大陸用語
笑4

質素可作形容詞，而質量不可形容人，咁淺仲未明白可謂愚不可及

質素作形容詞
又解樸素呀?人地講緊現代你就拉古意，直情就係戇撚鳩食古不化
同埋質素係形容人你自己講既，我一提章太炎用質素講死物你就搬龍門，顧左右而言他。
死返入你老母個閪度啦

質素形容人 質量（只）形容死物 兩者之別你仲未見到死雞撐飯蓋而已 質量可形容人？請反駁

無讀過吓物理 一般人幾難理解質量 mass 喎

你支那讀書嘅嘢就唔好攞黎香港講

又搬龍門，塞個只字入去當無事發生?無料扮四條，好肉酸呀
你老母俾狗屌，請反駁

仲有質量係形容詞?大文豪出黎指教下啦，點形容法呀

感覺上 現時用法 素質係講人 質素係講事

以前係講性格 修養 內涵

例句
理念上，愈早（小學）讀 IB愈好，是整個人素質的培養

對於質素同質量用法唔同 你仍然唔識表達立場 無法溝通

然後班友會氣急敗壞到轉移視線講咩形容詞 中文水皮九唔搭八到一個點

班話係蝗詞既連雞都未出世 岩岩先識上網就成隻癲雞咁跳出黎鳩屌本土用左幾十年既用詞係蝗詞為左黎扮本土扮有見地懶係一言驚醒夢中人語不驚人誓不休喧賓奪主周圍盲屌盲反香港本土用詞

我早就表達立場，係你戇撚鳩走黎俾我屌
早幾頁我已經講左
質量係指質與量，以量等質係共匪中文亂鳩咁黎
所以"保持生產質量"啱，"電話質量好"就係錯，你條垃圾就過黎無point屌

點呀，諗到質量點樣用作形容詞呀?扮睇唔到呀?
返去幫你老豆執骨喂狗啦

請教
咁 品質 呢？
品質形容人定死物？
幾時先用品質幾時先用質量？

唔洗問佢依啲
諗撚到質量點樣用作形容詞未呀

收皮啦五毛

\|
因為你講到1999，唯有同情地理解你想表達既意思，所以我當成你想表達"保持生產質量"意指"產品保持質量和數量"
雖然中文詞語可以一詞多義 但中文水皮既人往往以為一詞可以表達多種意思 如果你想表達保持質量和數量，就應該講保持質量和數量，而唔係蝗化當自己講緊文言文以為可以簡言之"保持生產質量"黎代替，對於呢句說話人人都只會解讀成保持生產質量，而非解讀為保持質量和數量，所以話你唔識同人溝通，唔識中文，中文水皮。

再者，冇人講緊你對於主題既立場，而係講緊對於我所講既反對立場，要知道你依家係quote緊我講既野黎反對，雖然你既內容不沾邊但都需要表明你既立場同我相反，先至有討論價值，簡單到比如話質量可唔可以形容人呢? 就連咁微細既地方你都駁唔到，亦冇表達過質量可以形容人，令人摸不著頭腦，不同立場話又不敢反說又要反，此之謂盲反

未聽過人講
質量e個term好un耳喎

佢地可能唔係香港出世

兩個詞都可以解作quality

any problems?

我都幾肯定無論以前定現在一般人根本唔知乜係mass
甚至連mass 同weight 都分唔清
而且日常生活就好少會提及mass

所以一般用語中嘅 質量 同專業範疇下嘅 質量 根本係表達緊兩樣嘢嚟

一般用語中對 質量 一詞嘅用法好可能係來自詞語 質量並重
呢度本來就係指 質素 同 數量
縮寫成質量之後大家就拎嚟用

而直接將 質量 當作 品質 使用應該就係簡化再簡化後嘅使用方法

以下係台灣 中華語文大辭典 嘅解說

用你上面咁講
質量只可以形容人
品質都係？

我係香港從未聽講有人話呢個人既質量好好 呢個人既品質好好 既然有人認為質量取代左質素的話 所謂取代應該係同全等既角度去詮釋 變相平時我地叫開呢個人質素好好 取代左之後 我地會講呢個人質量好好 而呢件事件有冇發生呢? 有定冇呢? 唔洗答我，眾所鳩知既問題唔需要回答。 既然如此，請問質量取代質素呢種講法係點黎架? 石頭爆出黎? 連雞個腦突然爆出黎?

品質=quality
品質及數量=quality and quantity

咁係唔係都譯做 質量及數量？

質量個量字點解？

咁品質管理成日出現嘅質量兼備，你話質量=Quantity, 咁數量呢，備quality唔備quantity?

如果你話“質量”闊過品質，包埋數量，咁即係質量唔=quality

咁“我買呢部電話嘅質量唔錯”，成句邏輯就錯曬啦

一早解釋咗大陸撚點樣錯用質量呢個詞嘅大概經過啦！

中文係咪差成咁
呢件野 代名詞
質量 名詞
唔錯 形容詞

真係屌你老母，仲要質量係依個位係用錯，以量代質係共產中文

我上面引用咗香港貨品條例， 1896，2000年最後修訂，全部係 品質， 無芔現過質量
一班五毛話香港用開質量，不如 俾個証據，香港九十年代中或之前，用質量嚟代表quality嘅意思。
班五毛無人敢接

頭先咪好撚大聲話係形容詞既，快啦大師，證明黎睇下啦
詞性都未搞清學人論中文，笑撚死我

唔好左閃右避，我無論點，係問你質量點樣作為形容詞使用

你一句柒左咪大家算數，上黎連登大家都係討論下，九唔撚搭八論點又無話人中文水皮拎高地，你話你言之有理我服你，自認柒頭。
但連詞性都未搞清就出黎獻世，唔屌你屌邊個

多得蘋果出力PROMOTE 依D TERMS

所以我從來唔當肥佬黎同泛民係自己友

五我JR撐蝗語空調個Post你仲要柒夠？

九十年代已經做QA
點呀，駛唔駛又轉軑屌我係老屎忽，廢老，定港獨撚呀
所有蝗語Post你班5毛都係咁嘅手法。

又想過骨？個Post我Post晒証據香港係用空氣調節唔係空調，嚟到呢個Post又扮未睇過又舊調重彈，慳啲啦死五毛。

班五毛最鐘意大其他人話香港不嬲，你出世未
但又未搞清楚，連登最清楚香港話赤化嘅就係我哋呢班老屎忽，等我哋出聲又有證據，五毛反駁無力，就會轉移話我哋老屎忽阻住地球轉，博班後生嘅反老心態同佢哋企埋一齊，轉為認同蝗語個觀點。個個Post都係咁。

快撚啲回應呀！！！

有Link，其他人識追Post
舊調重彈咁死撐，你只會更加柒。

同埋你話我不學無術，咁不如你話俾大家聽你幾咁有術。
我就同引用法例證明香港文字上係用品質，你反駁唔到無其他語據，就齋講話香港口語不嬲用開。我就表咗態我係老屎忽同你講，香港唔係用質量，唔該俾啲反駁。你可以話你年紀大過我嫁。

但記住問返你上司先喎，你個account係以後生仔身份去洗版

仲有乜撚野的哥 一次性 氛圍

答問題啦撚樣

質量同質素兩樣野黎

近義詞：品質｜重量

盲反撚嘈夠未？

wiki
讀書有無教你唔好用wiki做reference?

會有咩學術文章係探討質量一詞嘅詞義

又黎呢句懶專業 咩形容詞都拎黎九up 讀過幾年免費教育就一隻二隻跳晒出黎拋書包 上面有隻仲撚可悲地爭認老屎忽叻唔切咁既死閪柒款

唔好打住捍衛本土嘅旗號就以為自己真係識好多字啦 讀好啲書 提升下文化水平

咁都有五毛

d 5毛低質到攬住份wiki 當康熙字典咁樣用
質量個反義詞點樣會係數量啊？
揸住份錯既reference 跟住屌人錯 ？

答問題未?
質量點樣係形容詞法?

有質素的人唔會為反而反 有質量的產品唔會冇人賞識

講問上面句子中既質素同質量係咩詞性？ 詞性大師請正面回答

好有當年黑豹武神年代feel

有 形容詞
質量 名詞

柒夠未?

有係形容詞

由於地球上絕大多數的「質量」都有「重量」，也因為此兩量之間通常都呈近正比關係，在自然科學外此二概念經常被混淆視聽，以「重量」一詞統稱。[1]然而在物理學中，質量和重量這兩個概念是有區別的。質量是描述物體慣性的性質 － 也就是指壹物體在不受外力時保持勻速運動的趨勢。反過來，重量是指帶一定質量物體在引力場中所受的力

係咪即係質量相同
係唔同既引力下
重量都唔同

有錢
有良心
有問題

全部都同一個結構，你唔好再出黎柒

錢，問題，良心又係形容詞?

錢

五毛真係好可憐
讀唔成書， 貢獻唔到社會，逼住要做埋d下等工作

有梗係形容詞
有，無，多，少，餘，寡
全部都係形容詞，如果唔係唔通動詞呀弱智?

呢段無五我敢應機

無錯
質量係量化加減速既難度
重量係力

佢地唔肯面對，電話質量唔錯係完全錯既講法
我舉左例 保持生產質量 先係啱，
因為生產可以
重質不重量，
重量不重質，
質量並重。

人生就浪費係出廢文上
苟且度日，不思進取
當五毛年年月月係度出廢文果時，人地同時已經係正式職途上增值左唔少

其實，素質係日文嚟

素質、そしつ

意思同才能，天份差唔多

I have a pen, have係形容詞？

無錯 素質係講人嘅質素
質素形容物件
有咩問題？

我喺再上面我做qa 經歷都講過
品質管理裡面嘅質量，一定係品質及數量，絕對對唔等放品質。
之係班蝗你抄我我抄佢，抄抄下將質量當咗做品質，一路錯落去。

當你話質素形容物件 詞性大師會無視語境跳出黎話 質素唔係形容性黎刺稻草人 蠢人永遠睇唔到問題出係自己視點上 尤其讀左幾年免費教育跳出黎拋書包戈尐人😏

又spin
頭先你係話"質量"係形容詞，搬完龍門未?

講人嘅質素又好似唔多同

用質素套係人身上，語意應該更接近對其人格或品德等作陳述

而用素質就比較接近運動神經好唔好，高唔高大，頭腦靈唔靈活之類，同品德無關嘅身體條件

既然有人鍾意玩文字遊戲，就繼續

wiki:
一般來說，形容詞所帶的論元很少是直接賓語，而需要藉助介詞等引入或名詞的格形態[1]:91、94。但也有個別例外。比如英語中，在「it is worth 1,000 US dollars」中，「1000 US dollars」（1000美元）作形容詞「worth」（值得……的）的賓語。又如漢語中的差比句「我大他一歲」中，「他」作形容詞「大」的賓語。

1000 US dollars名詞 但亦可用黎形容

有質素 有質量 本來就係一個形容詞 詞性大師 請問用名詞形容物件有何問題呢？

屌你連字都唔識睇
「1000 US dollars」（1000美元）作形容詞「worth」（值得……的）的賓語。

worth係形容詞
1000us dollar係賓語

成句： 1000us dollar是作為 worth(形容詞)的賓語呀！

屌 同文盲講野真係好辛苦。

文盲繼續扮盲

俾你用埋wiki都證明唔到質量可以用作形容詞，你無學識唔緊要，唔好走出黎柒好唔好?
仲要quote段文反證自己，人地講明個名詞係做賓語，咁撚柒都有。
仲有，主謂賓係詞格呀屌你老母，詞性係動詞名詞形容詞，你唔係分唔撚到呀嘛?

1 wiki
2 寫到明“他”係賓語，“大”係形容詞
你引用出嚟自己打自己？唔好咁喇

形容詞點做賓語?收皮啦好唔好?
唔識唔緊要，唔好出黎教壞人得唔得?

佢可能唔明乜嘢叫賓語

其實唔計質量呢個字係又大陸引入呢點,到底呢個字有咩問題？
以我一個普通人理解,如果我話理件貨質素好好,代表件產品功能上好好,如果話質量好好代表除左功能外,數量都夠數
本身語文就係好生,英文年年都有新字,中文都年年都有新詞,理解到咪得
如果係話因爲係大陸用字所以就唔用得就當我無講過 不過一埋小學普教中對文化影響更大,你捉人用一兩個大陸字真係無乜意思

睇怕你睇唔明紅字寫乜

worth係adj 中文係有價值 有價值又唔算形容緊賓語？ 真係低能 同樣 有質素冇賓語？ 唔叫形容緊？ 又係低能

玩完文字遊戲 都同質素形容人 質量形容物呢個講法不沾邊 呢d就係所謂轉移視線技倆 因為詞窮理屈而避重就輕 見太多😌

"有"咪形容緊"質素"
但質素唔係形容詞呀屌你老母

於是惡性循環就開始
返埋d廢工， 學唔到野，無進步，轉唔到工
到有一日比人炒左
跪低含撚都冇用
好似呢單野，好明顯連少少中文常識都冇

收嗲啦，搵到質量係形容詞未?

咁點解釋“我部電話質量好好”？
關量乜事？
喺生產行業品質管理裡面，品質Quality同數量Quantity都係跟據客戶要求Customer's Requirements.
所以有縮寫“質量”Quality and Quantity呢個字出現。
Quality 方面客戶要求防水IP67，你做到IP65或者IP68，其實都係唔合品質要求。
而Quantity方面，十二萬打訂單，每個月出一萬打符合品質要求嘅貨，呢個就係縮寫“質量”裡面，量Quantity 嘅定義，出得多咗少咗慢咗快咗都唔合格。
咁請問，你買一部電話，口中所講嘅“質量”，係要求Quality定係Quality and Quantity？
你要嘅係品質，唔係質量。

依位巴打心水清

其實點解質量係形容詞？ 我估大部份香港人唔理講質量定質素都係話質量好/質素好,都好少當形容詞用（有質素,有質量 ）,就算用應該都係大陸人用,真係未聽過香港人會講到咁柒

就算真係要分名詞,形容詞用,唔同地方都有唔同做法,中國人咁用其實都無乜問題。正如台灣人成日呢個屌果個屌,形容勁,但都唔會有香港形容一個人/一樣野屌 香港人最多會講撚屌/屌打/抵屌..etc,但唔會用一個屌字做形容詞

所以咪係有人錯用左呢個字而唔係個字本身有問題 正如我間手機公司接你廠批手機,我話你批貨質量好,其實係無乜問題。

我經歷由大陸撚用撚錯晒再傳入香港個過程。
喂，仲未搵到香港不嬲用開嘅證據？咁快要出約定俗成出嚟兜？
呀！唔記得，一向呢類蝗語post，五毛最開始一定係講香港用開，到俾人踢爆咗無得反駁，就會用約定俗成去合理化個蝗語。
我唔係馬後炮，其他post我都講過，有時間搵返出嚟，一嘢收你呢件五毛皮

咁都有得討論
Btw 用quality 多
香港人係好多中英夾雜先正常

香港係唔會咁用，之後大陸撚用到亂晒，傳埋入香港，香港赤化跟隊，仲要明知呢個詞係用錯，咁你話有無問題？

又係呢種想法
照咁講，“人流”香港有用開，咁用嚟代表“人工流產”都無問題？

乜撚嘢叫做有咪形容緊質素 你講呢句野之前有冇用下你個腦諗下你講緊乜撚嘢架
睇你條柒頭拋左咁撚耐書包都唔識入正題 再應你講既咩on9形容詞真係曬鳩氣啦

不如你答下我質量點樣取代質素？ 質量可唔可以形容人？ 質量唔可以形容人又何來取代質素？

你唔撚係又想講乜撚形容詞九唔撚答8下話？

即係你話食狗餅取代咗開餐 但係全世界得你食狗餅 咁食狗餅又點樣取代咗開餐呢? 🤔

其實只係有班大陸人錯解用處,之後香港人跟住柒,明明個字本身無問題,但就比人標左做＂大陸詞＂ 香港人本身自己都成日錯用成語,差強人意,可圈可點..etc,但根本唔關個字事,係佢地無腦

真係估勿論呢啲次係唔係大陸傳入 質量同質素嘅用法都唔同 班柒頭又證明唔到呢兩個字嘅用法係完全相同 連質量可唔可以形容人都唔敢討論 喺度講乜撚嘢on9形容詞 曬狗氣啦on9仔

岩啊
所以用質素去講人
通常係negative啲
例如 啲人真係好無質素 通常唔會讚人有質素咁
唔好一面倒將素質呢個詞分類大陸詞

扣錢
你即係認同呢批字係蝗語由大陸引入，唔係香港“不嬲用開”
你班五毛次次都係死兜爛兜，到呢個位就出事。
不過無計，order一開始要話香港不嬲用開，死撐撐到要講約定俗成，一定出呢個bug，所以班五毛好易露底之餘，一定會自己摑自己一巴。

係 香港人成日用錯字
不過重點係，五毛就借啲意話呢類字係香港用開，意圖赤化，我先出嚟踢爆。

真係要咁用都真係無乜問題,只係好柒,如果之後泛用左,再配合上文下理都應該理解到,當然唔排除可能會出現歧義句構,但語文就係咁嫁啦

正如香港本來無人講小三咁柒,都係有班香港傻西跟住講,原本香港人小三都只代表小學三年級,同第三者完全無關,但你宜家咁用,香港人大部分都聽得明你係講緊第三者

利申覺得呢d大陸引用詞好膠
第一次聽咩尻顏值,心諗乜撚野硬直？打機？

質量 質素 素質 三個詞都係源自中國 源自大陸 三個詞都唔用得?

紅字收到
睇你點兜

「質素」不屬港澳粵語 容若 香港文字研究者 它原是全國通用的名詞；由於六十年代起，大陸改用「素質」，而港澳沒有照跟，才引起某些人誤解，乃至曲解。 香港有一家以經濟為主要內容的報刊，凡來稿用「質素」，必改成「素質」。作者固然感到奇怪；讀者發現長久以來所用的「質素」，驟然顛倒為「素質」，亦引以為異。更奇怪的是，廣州亦有人說：在港澳粵語所用的「質素」，對於某些廣州人來說是有點陌生的（見詹伯慧主編、暨南大學出版社的《廣東粵方言概要》頁二一五），那是把「質素」看成為港澳粵詞了。 查質素一詞，在我國已有兩千多年歷史，可謂「未有港澳，先有質素」。它最早見於劉向《說苑．反質》，原文是：「孔子曰：賁，非正色也，是以歎之，吾思夫質素，白當正白，黑當正黑。」此後史不絕書。然而，古人用的「質素」，義同樸素；亦引伸作文辭平實解，《文心雕龍．議對》：「後漢魯丕，辭氣質素，以儒雅中策，獨入高第。」直到清代中葉，文人筆下的「質素」跟今天所用迥然不同。 今天所用「質素」乃外來詞predisposition的中譯，意為「生而具有的性質」，在清末民初已在全國範圍內廣泛應用。例如，章太炎《訄書．訂文》附《正名雜義》：「炭也，鉛也，金剛石也，此三者質素相同，而成形各異。」李大釗《什麼是新文學》：「一般流行文學中，實含有很多缺點，概括講來，就是淺薄，沒有真美真愛的質素。」魯迅《華蓋集．忽然想到（十）》：「他也富有實行的質素，法國作家所常有的享樂的氣息，在他的作品中是沒有的。」他們所用的「質素」，都是這個意思。一九三六年出版的《辭海》，收了「質素」一詞，並附英文原詞，其釋義為：「生而具有的性質，與言先天性或固有性相同。」今天港澳所用「質素」，來龍去脈如此。換句話說，「質素」本來就是全國通用的，怎可以說成港澳粵語呢！ 其實，「質素」在大陸一直用到上世紀五十年代；到六十年代改編《辭海》，才把它顛倒為「素質」 ， 並刪去英文原詞。稍後改編《辭源》（只收鴉片戰爭前的古詞），就不收「質素」，只收「素質」。七十年代出版《現代漢語詞典》，「素質」正式取代 「質素」而定於一尊。可以說，由六十年代到八十年代，大陸出版的辭典，都是沒有「質素」的辭典。某些廣州人對「質素」一詞有點陌生，以致誤認是港澳粵語詞，說不 定與此有關。 踏入九十年代，大陸開始有了轉變：《漢語大詞典》收了「質素」一詞。上面所舉諸例，大致上可以在這部辭書查到（只是欠了屬於外來詞的原文predisposition）。奇怪的是二○○二年出版的《廣東粵方言概要》，竟指港澳人士把「素質」說成「質素」（並見該書頁二一五），掩蓋了「質素」一詞長期以來全國廣泛應用（特別是它被「素質」取代）的真相；至少難逃失察之責！ 值得一提的是：「素質」取代「質素」而定於一尊的那個年代，正是大陸大力宣傳章太炎、李大釗和魯迅的時期，而三人筆下的「質素」卻被吹捧他們的人遺忘了。至於香港那家報刊，可能太重經濟，忽略了文化，才會誤認「質素」一詞有錯，非顛倒為「素質」不可吧？ （明報月刊二○○三年四月號第一○三頁）

中文之混亂，成因甚多，但偉光正之統治：「功」不可沒。

你要留意
班五毛最開頭個論調係：香港人不嬲用開“質量”=quality
再遲啲會話香港人一向講開人流，小三，打的係香港話(已經開始)，顏值係香港人講先。

首先，要點樣界定何謂蝗語、何謂正統中文?

而家大家係度拗最主要目的係講緊自己先係正統

若果以大陸用既就係蝗語為準則，咁「你我他」都屬蝗語

而好多時香港人既詞彙愈來愈少，結果一有部分少見既字比人拎黎用，就會畀人當係蝗語先

往往係大部份人唔理解詞語既本質、來源，令到不少詞彙受到撇除，最終詞彙愈來愈少，減低溝通既準確性

個人認為蝗語應定義為因其大陸文化而洐生出既詞彙，例如「傻B、沙法」，香港人唔明係基於其文化差異，而香港同大陸最主要既分野係文化

BTW，「素質」絕非蝗語，從古沿用既今，用作形容人既素養，「質素」則形容物件

希望大家可以多作考究先出黎屌鳩人用錯

hello?

如果要訓詁返素質兩個字，我可以遲下補充

hi

喂?

咩年代既中國詞先用得? 連雞請下定義

屌你老母啦中文用左幾千年
你大陸人民共和國1949先成立渣撚屌
1949前有冇呢三個詞阿低能仔
香港1842年開埠你要叫返香港人太公阿傻閪

有人稱「素質」是「匪語」「大陸字」，亦有人謂「質素」只是港澳地區用語。有見爭議不絕，那我們不妨先看看學者們的考究。

著名語言學家容若老師曾指出，「質素」本身是全國通用的，並非港澳地區的獨有用詞。容老師引了《說苑．反質》：「吾思夫質素，白當正白，黑當正黑。」指出早已有質素之說，意思為樸素。不過他認爲，「今天所用『質素』乃外來詞predisposition的中譯，意為『生而具有的性質』，在清末民初已在全國範圍內廣泛應用」又引章太炎《訄書．訂文》附《正名雜義》：「炭也，鉛也，金剛石也，此三者質素相同，而成形各異。」以及李大釗《什麼是新文學》：「一般流行文學中，實含有很多缺點，概括講來，就是淺薄，沒有真美真愛的質素。」容老師又謂，直到五十年代質素都是通用詞。六十年代大陸改編《辭海》，才顛倒為素質（可能是因爲口語習慣改變，引致書寫隨着改變的緣故吧），而港澳則保留了質素的講法。

作家古德明先生就中國文學鑽研甚深，他曾撰文為使用素質而辯護。

古先生同引了《說宛．反質》和李大釗的例子，以及《管子》第四十二篇：「素質不留，與地同極。」《雲謠集》《內家嬌》：「及時衣著，梳頭京樣，素質艷麗青春……」來證明質素和素質兩者同見於古籍，意思是素來的本質，亦引申為物件本質的意思。更認爲論詞意來說，素質比質素更優勝。

容老師和古先生見解不同之處，其一在於古籍中的質素/素質解釋不一，容老師認爲古人的意思是樸素平實解，古先生則說解作物件素來的本質。其二在於，容老師認爲今非昔比，現在使用的「質素」一詞是民初時外文的翻譯，不同於古人的意思，故此倒裝詞「素質」為後出，本無優劣。

質素素質之爭，各執一詞，各有道理。實際上兩者只是倒裝了，意義無大差異，都是說明事物的品質。觀乎爭論所在，是在甚麼場合甚麼地方使用。香港保留了質素這講法，也一直常用質素，是不爭事實，不過常用不等如禁止其它講法，在書寫、創作時，大可使用素質。然而，近年某些媒體在報導新聞時，故意將質素改為素質；政府高官發言時，廣泛地用素質取代質素；新高中實施後，通識科用「生活素質」取代香港一貫常用的「生活質素」；普通話教中文之下，質素被斥為港澳用語，要改寫「規範」的素質。這樣就如貶語意清晰的「經已」「面善」「一世」為方言詞，非要改做「已經」「面熟」「一輩子」等「規範漢語」不可，都是同等荒謬。

我們在發表意見、書寫創作時絕對有自由，按個人喜好而選擇使用質素或素質，但更須注意的是，在轉述言論、報導新聞、撰寫正式文告，甚至教學時，必須尊重原作者的用法，必須尊重本地一貫的用法。

上文已述，由於質素和素質同出於古籍，兩者意義差別不大，都是品質的意思，所以身為香港人的筆者不反對偶爾使用素質，但絕不能由得素質一詞，在某些親中政治勢力暗中影響下，在公共場合中逐漸取代我們常用的質素。我們不希望下一代只懂普通話而忘記粵語，同理，我們也不希望下一代以為素質是所謂「規範」，而質素則是「方言詞」，對嗎？

有人稱「素質」是「匪語」「大陸字」，亦有人謂「質素」只是港澳地區用語。有見爭議不絕，那我們不妨先看看學者們的考究。

著名語言學家容若老師曾指出，「質素」本身是全國通用的，並非港澳地區的獨有用詞。容老師引了《說苑．反質》：「吾思夫質素，白當正白，黑當正黑。」指出早已有質素之說，意思為樸素。不過他認爲，「今天所用『質素』乃外來詞predisposition的中譯，意為『生而具有的性質』，在清末民初已在全國範圍內廣泛應用」又引章太炎《訄書．訂文》附《正名雜義》：「炭也，鉛也，金剛石也，此三者質素相同，而成形各異。」以及李大釗《什麼是新文學》：「一般流行文學中，實含有很多缺點，概括講來，就是淺薄，沒有真美真愛的質素。」容老師又謂，直到五十年代質素都是通用詞。六十年代大陸改編《辭海》，才顛倒為素質（可能是因爲口語習慣改變，引致書寫隨着改變的緣故吧），而港澳則保留了質素的講法。

作家古德明先生就中國文學鑽研甚深，他曾撰文為使用素質而辯護。

古先生同引了《說宛．反質》和李大釗的例子，以及《管子》第四十二篇：「素質不留，與地同極。」《雲謠集》《內家嬌》：「及時衣著，梳頭京樣，素質艷麗青春……」來證明質素和素質兩者同見於古籍，意思是素來的本質，亦引申為物件本質的意思。更認爲論詞意來說，素質比質素更優勝。

容老師和古先生見解不同之處，其一在於古籍中的質素/素質解釋不一，容老師認爲古人的意思是樸素平實解，古先生則說解作物件素來的本質。其二在於，容老師認爲今非昔比，現在使用的「質素」一詞是民初時外文的翻譯，不同於古人的意思，故此倒裝詞「素質」為後出，本無優劣。

質素素質之爭，各執一詞，各有道理。實際上兩者只是倒裝了，意義無大差異，都是說明事物的品質。觀乎爭論所在，是在甚麼場合甚麼地方使用。香港保留了質素這講法，也一直常用質素，是不爭事實，不過常用不等如禁止其它講法，在書寫、創作時，大可使用素質。然而，近年某些媒體在報導新聞時，故意將質素改為素質；政府高官發言時，廣泛地用素質取代質素；新高中實施後，通識科用「生活素質」取代香港一貫常用的「生活質素」；普通話教中文之下，質素被斥為港澳用語，要改寫「規範」的素質。這樣就如貶語意清晰的「經已」「面善」「一世」為方言詞，非要改做「已經」「面熟」「一輩子」等「規範漢語」不可，都是同等荒謬。

我們在發表意見、書寫創作時絕對有自由，按個人喜好而選擇使用質素或素質，但更須注意的是，在轉述言論、報導新聞、撰寫正式文告，甚至教學時，必須尊重原作者的用法，必須尊重本地一貫的用法。

上文已述，由於質素和素質同出於古籍，兩者意義差別不大，都是品質的意思，所以身為香港人的筆者不反對偶爾使用素質，但絕不能由得素質一詞，在某些親中政治勢力暗中影響下，在公共場合中逐漸取代我們常用的質素。我們不希望下一代只懂普通話而忘記粵語，同理，我們也不希望下一代以為素質是所謂「規範」，而質素則是「方言詞」，對嗎？

柒到應一應 縮返入你個老母比狗中出無數次個閪啦撚頭

有人稱「素質」是「匪語」「大陸字」，亦有人謂「質素」只是港澳地區用語。有見爭議不絕，那我們不妨先看看學者們的考究。

著名語言學家容若老師曾指出，「質素」本身是全國通用的，並非港澳地區的獨有用詞。容老師引了《說苑．反質》：「吾思夫質素，白當正白，黑當正黑。」指出早已有質素之說，意思為樸素。不過他認爲，「今天所用『質素』乃外來詞predisposition的中譯，意為『生而具有的性質』，在清末民初已在全國範圍內廣泛應用」又引章太炎《訄書．訂文》附《正名雜義》：「炭也，鉛也，金剛石也，此三者質素相同，而成形各異。」以及李大釗《什麼是新文學》：「一般流行文學中，實含有很多缺點，概括講來，就是淺薄，沒有真美真愛的質素。」容老師又謂，直到五十年代質素都是通用詞。六十年代大陸改編《辭海》，才顛倒為素質（可能是因爲口語習慣改變，引致書寫隨着改變的緣故吧），而港澳則保留了質素的講法。

作家古德明先生就中國文學鑽研甚深，他曾撰文為使用素質而辯護。

古先生同引了《說宛．反質》和李大釗的例子，以及《管子》第四十二篇：「素質不留，與地同極。」《雲謠集》《內家嬌》：「及時衣著，梳頭京樣，素質艷麗青春……」來證明質素和素質兩者同見於古籍，意思是素來的本質，亦引申為物件本質的意思。更認爲論詞意來說，素質比質素更優勝。

容老師和古先生見解不同之處，其一在於古籍中的質素/素質解釋不一，容老師認爲古人的意思是樸素平實解，古先生則說解作物件素來的本質。其二在於，容老師認爲今非昔比，現在使用的「質素」一詞是民初時外文的翻譯，不同於古人的意思，故此倒裝詞「素質」為後出，本無優劣。

質素素質之爭，各執一詞，各有道理。實際上兩者只是倒裝了，意義無大差異，都是說明事物的品質。觀乎爭論所在，是在甚麼場合甚麼地方使用。香港保留了質素這講法，也一直常用質素，是不爭事實，不過常用不等如禁止其它講法，在書寫、創作時，大可使用素質。然而，近年某些媒體在報導新聞時，故意將質素改為素質；政府高官發言時，廣泛地用素質取代質素；新高中實施後，通識科用「生活素質」取代香港一貫常用的「生活質素」；普通話教中文之下，質素被斥為港澳用語，要改寫「規範」的素質。這樣就如貶語意清晰的「經已」「面善」「一世」為方言詞，非要改做「已經」「面熟」「一輩子」等「規範漢語」不可，都是同等荒謬。

我們在發表意見、書寫創作時絕對有自由，按個人喜好而選擇使用質素或素質，但更須注意的是，在轉述言論、報導新聞、撰寫正式文告，甚至教學時，必須尊重原作者的用法，必須尊重本地一貫的用法。

上文已述，由於質素和素質同出於古籍，兩者意義差別不大，都是品質的意思，所以身為香港人的筆者不反對偶爾使用素質，但絕不能由得素質一詞，在某些親中政治勢力暗中影響下，在公共場合中逐漸取代我們常用的質素。我們不希望下一代只懂普通話而忘記粵語，同理，我們也不希望下一代以為素質是所謂「規範」，而質素則是「方言詞」，對嗎？

柒到應一應 縮返入你老母個比狗中出無數次個閪啦撚頭

蝗語係
香港原本就有同用開嘅詞彙，因為同大陸交流多咗，或者加上明顯嘅政治因素，引入大陸人用語，取代咗原有詞彙。
手寫口講都出現呢個情況。書寫上係比較難界定，因為香港人都用開書面文寫嘢，當然嗰啲方方面面一籃子一睇就睇得出。
但講方面就比較易，加上兩登都係粤語入文，一用非香港人用語就持別明顯。

文寫素質同口講素質，個情況好唔同。

反映好多香港已經慢慢接受大陸柒文化,明明呢堆字聽幾多次都係銀耳,質量還好,小三,顏值果d真係諗一諗都覺得自己有份柒,唔明點解會有人接受

但當呢堆字通用左之後,邊個講先講後其實已經唔重要 五毛只係想合理化緊內地柒文化既流入,但香港人果種驚人接受能力先係主要問題 我諗過幾年應該講小三先係主流 呢個post應該叫香港人自己反省下

一趷個龜頭出黎比人撚一撚就深潛要唔要面架

但絕不能由得素質一詞，在某些親中政治勢力暗中影響下，在公共場合中逐漸取代我們常用的質素。
又自打咀吧

五毛又要扣錢了

「質素」在大陸一直用到上世紀五十年代；到六十年代改編《辭海》，才把它顛倒為「素質」 ， 並刪去英文原詞。稍後改編《辭源》（只收鴉片戰爭前的古詞），就不收「質素」，只收「素質」。七十年代出版《現代漢語詞典》，「素質」正式取代 「質素」而定於一尊。可以說，由六十年代到八十年代，大陸出版的辭典，都是沒有「質素」的辭典。某些廣州人對「質素」一詞有點陌生，以致誤認是港澳粵語詞，說不 定與此有關。

我係你老豆就一早射你埋牆連紙巾都唔比你啦
食屎狗五毛想幫手改字滅港文化?
死遠D啦

哎唷唷又低級SPIN獻醜囉 哎唷唷哎唷唷哎唷唷 哎唷唷

段野係你quote架喎，我spin?

答到質量點樣係形容詞未呀

哎唷唷詞窮理屈撕破面皮破口大罵哎唷唷

慢慢再多啲咁既case
有啲意思就會表達唔到
好似1984咁
而家成個社會都愈來愈似
播國歌又係咁
成班好似文盲咁以為咩事都無

好似冇人講過質量係形容詞 又刺稻草人 哎唷唷

質量係形容死物

失憶呀?

自打咀巴要有兩件事物 A打B 為之自打咀巴 你舉唔到呢兩樣就叫做鳩UP喇

又完美擊潰

夜宵同宵夜一向都有
但有無香港人講夜宵？
話人插隊，你就知佢唔係香港人
嘩！你個腋窩好臭。。。你邊度嚟嫁？
好多字都係自古有之但香港人唔會用。

質量係可以形容死物 例如有質量

失憶呀?

少用等於蝗語 又一新定義

連雞為左詭辯個腦可以退化到咩地步

你啲小學雞讀過少少physics就以為mass=質量就想當然以為一定係無其他用法啫，幾十年前香港人一向用質量嚟形容某樣嘢嘅質素，就係用質量！
至於點解後來用品質可能係一啲台灣品管書影響。
反而你呢啲小學雞點解冇質量呢個記憶，當然係因為你屋企係新移民啦！

班柒頭係咁搵個SOURCE黎嘈係唔係蝗語 到最後搵到黎自古文就SPIN去平時常唔常用 咁既辯論水平唔該唔好出黎獻醜

有質量=質量

一打接實啦

拎physics定義黎講個d小學雞真係咪鬼應啦

有質量=質量 咁快撚壞

質素解品質既來源，一向我都係講源自清朝引入西方科學時期，你盲?

屌又係度扭曲
有質量=質量係你講架柒頭

有 形容詞
質量 名詞
點樣有質量成個係形容詞呀？

大陸撚用開，當然唔知係蝗語
口語講腋窩插隊夜宵都夠膽死兜

關我X事?

有質量唔係形容緊一樣野?

係定唔係 又唔敢答呀?

幾十年？幾多十年？
我90年代做qa，quality只有品質，無質量
又係一個無追Post就衝出嚟柒嘅例子

大陸同香港一樣係用緊中文 有相同處就要排斥? 咁叻你不如發明一套香港語言 咪唔會同大陸撞 但係你又死都要用返同國語好類近既語言黎嘈嘈閉 仲要冇POINT

我60年代已經用開質量 你唔好扮老屎忽衝出黎柒啦中坑

我講質量，你做乜撚講有質量，同一樣野？

屌 又做啞狗 全部刺中呢條柒頭死穴既POINT佢一個都應唔柒到

答乜鳩阿你? 諗咁耐答得咁撚ON9既，係定唔係，得兩個答案，咩叫你講質量，你做乜撚講有質量，質量當然同有質量既意思當然有分別，又答左你D ON9問題

新招
一向用開>約定俗成>源自大陸就唔用得?>大家都係中文，咁你點解仲用
我反共唔係反中華文化呀懵撚
以為個個好似你五毛大陸撚咁黨國不分？

隻形容詞狗冇貨賣 講黎講去都講唔到質量如何取代質素，一味係度講形容詞兜圈 "形容"一定要用形容詞架ON9仔

>代表咩? 大過? 冇約定俗成點會一向用開? 咩源自大陸就唔用得你UP乜撚野自打咀巴?

另外你又犯左人身攻擊的謬誤 指責人為五毛 聲稱自己反共黎加強說服力 呢D低級辯論技巧我小學已經唔用啦屈毛

咁你自己話質量形容死物，唔係有質量形容死物喎
又係我屈你?

都話係”新移民”囉

能夠大使
原來係五毛 冷飯王 改咗名
我記得起底

質量形容死物有咩問題? 例如你老母個閪有質量咪形容緊死物 你老母質素好低就真係形容緊生物 兩者用法唔同 你唔同意?

同埋我可以話埋比你哋聽，質量呢個詞根本就係香港人早年上去旅行同做廠傳上去嘅，當年大陸人根本無質量(品質)呢個概念！

再舉個例 你老母閪樣 係唔係名詞? 係丫嘛 可唔可以用黎形容其他物件? 可以

例如 屌隻豬生到好似你老母個閪樣咁 咁咪形容緊隻豬 有咩問題?

呢個Post我早講咗個前因後果，你無睇到咩？

比人KO完又要喊住用連雞式起底 呢招之前已經有N位比我撚過既人用過啦柒頭

驚呀？
藏頭露尾
不如改返名係呢個Post繼續出文吖

真。老屎忽出現

知唔知改名有quota唔可以隨便改架柒頭 好心你撚熟連登個系統先出黎比意見啦中坑

又當之前睇唔到

人既質素，產品品質，應該無錯掛

講SOURCE又輸 扮老屎忽又唔夠人地老屎忽 講取代又冇POINT證明唔到質量形容到人 講串仲要比人串到縮入老母閪度喊 鍵盤都輸點樣出黎見世面

班大陸撚唔識分，會用人吧嘅品質

SOURCE輸晒 就拎你地最嗤之以鼻既約定俗成出黎話香港用咩多 屌你老母真係ON9仔

你肯定質量(唔係mass)之前無品質呢呢個詞？

質量你有sources?
我無爭辯過質素素質

一張圖完美擊潰"質量取代質素"論調

提出"質量取代質素"既人，意味著此人觀察到一個現象係愈黎愈多人用質量取代質素，事實又係點呢?

過去十幾年，第一點分析到既係簡體不斷減少，第二點係質素同質量既搜尋數係相約，過去十幾年愈黎愈多人用質素取代質量，呢種現象同提出質量取代質素呢種論調完全相反，有理由相信提出此論調既係岩岩中學雞畢業既連雞盲反蝗語嘩眾取寵所為，見人反顯卡反得咁成功唔抵得，亂鳩反香港日常用詞黎刷存在感

唔知呢班煞有介事跳出黎反質量既會然又點睇呢? 唔好又黎形容詞 踏實少少

月經po講嚟講去得9閒睇十幾頁咩，大家不論點堅持自己觀點都冇撚用架嘞，香港已玩完，下一代一定係講素質，激撚死你哋。

有冇人有幾廿年前小學嗰本中華字典(查部首嗰本)，查下質量同質素點講？

真心，好混亂
你講質量/品質/質素 呢個Case
定係質素/素質 爭拗
兩個話題嚟

一般支那人就係

字典未必有詞語解釋
要查辭海

qa撚，重申好多次，九十年代質量係品質及數量簡寫，大陸撚左抄右抄用錯咗。

五毛，唔好話香港不嬲乜乜乜
你哋個agenda 就係去呃人

香港人唔興你哋支那嗰啲用字方法

屌你老母你條五毛不斷搬龍門話人loop?

點形容呀？
五毛冷飯王

我知，質量同品質都係小事，質素同素質先係大事，即係將來嘅香港你瀨屎咁瀨尿都唔須要在乎啦

咪係 自己用錯仲怪人

有係撚形容詞咩 on dog dog up得就up

條友唔敢改返名，話有限制喎？
可能改名再去Post呢個Post會唔計錢

用左廿鳩幾年 走出黎反約定俗成詞語 食飽飯冇屎痾

一來冇限制 二來你邊撚個要聽你支笛？ 你當自己邊撚個呀中坑

會一個人用錯之後全世界都用錯咁有趣

中坑logic特別有趣

我無話邊件事大邊件少，只係想focus你講緊邊單嘢。
我就覺得兩件都同樣重要，因為性質算係差不多相同
質素香港用開，跟大陸用素質
同香港講開宵夜，跟大陸轉講夜宵，同樣戇鳩
香港用開品質，大陸錯誤理解“質量”呢個簡化字，仲要傳返香港，香港又跟。

到時你到冷飯王又可以開工：
香港人一向講開夜宵

約定俗成，即係源頭係邊度？
咁係一向用開定約定俗成呀？

咁“質量”你開頭好肯定咁話香港一向用開
幾時開始用呀，定其他人跟住用呀，定係約定俗成呀？
唔好褪喎，崖邊啦，小心墮崖

其實班五毛如果一早話係大陸用開傳落嚟，約定俗成香港照用你吹得我脹呀，就唔使次次都要用約定俗成去硬兜之前一早扭曲話香港用開啦。
但無計，玩咁多蝗語Post，睇穿班五毛第一個任務就係先赤化“本土話”，扭曲蝗語係香港土生土長。
所以次次都要褪到去約定俗成，摑返自己之前講嘅一巴
其他蝗語Post幾乎一模樣

隻中坑詞窮無限loop 冇人理佢

開始露尾比人睇穿佢係屈毛黨 講來講去三篤屁 屈毛黨背書唔多所致

佢柒左扮假膠 呢招屈毛黨常用

踢爆你五毛身份赤化算唔算？
一早同你講咗，九十年代(你未出世)香港只係用品質，你唔聽，quote埋香港法例用語，你當睇唔到，google，全部九十年代後期開始。
我嘅九十年代香港用品質證據唔算多，但都叫有，但你同其他五毛呢，唯一所謂證據就係“我自細用開”

法例上係唔代表一切，但係一個參考，証明當時香港人翻譯Quality 做品質
咁你係唔係應該搵資料去證明，香港用質量嚟代表Quality
無嘅話咪即係我嘅證據有力過你齋口講話唔係。咁淺白嘅辯論方法都未明。
等緊你證據

......... 咁都可以嘈一餐

除咗蝗語，仲有“類蝗音”(呢個字我作嘅，唔單單指大陸人，但大陸人講廣東話最經常發生)
例如弟弟
同人講嘢，如果字正腔圓咁講弟弟 dai6 dai6 ，會好“銀耳”同知道佢唔係地道香港人
香港人一定係講特有嘅變調 dai4 dai2
哥哥姐姐妹妹都係
已經喺香港聽過字正腔圓嘅人咁樣講嘢。。。。
如果連呢點都失守。。。。

五毛搵稿費咋
五毛真係下等職業黎 日日浪費人生係度出廢文

語言有咩何謂亂唔亂改？多人接受就啱喇，又唔係同字面意思完全相反

字典

咁啱呀, 我又搵到字典喎!
可唔可以請教你本係邊本字典同幾時出版?
我嗰本係:
牛津現代高級英漢雙解詞典
第三版
1984年第一次印刷
香港出版

Mass咪質量囉,你唔會將mass譯做質素掛?

今時如同往日? 柒左就深潛啦

仲要死撐
好似有人入嚟第一個回覆話
質量才是香港本土用語
唔知係唔係你呢?

#117
班話係蝗詞既連雞都未出世 岩岩先識上網就成隻癲雞咁跳出黎鳩屌本土用左幾十年既用詞係蝗詞為左黎扮本土扮有見地懶係一言驚醒夢中人語不驚人誓不休喧賓奪主周圍盲屌盲反香港本土用詞
唔該吖，俾啲證據證明質量係香港用左幾十年，仲早過品質
搵唔到，即係你鳩UP

一本香港出嘅字典(1984第一印)
一條香港法例(1896年引用,最後修訂2000)
有晒證據
都係用品質=Quality
完全無出現過"質量"

嗰幾條五毛
唔該搵你哋所講香港一向用開"質量"嘅證據嚟反駁，而唔係口旱旱齋講

你個腦應該細到要用顯微鏡放大先睇到 所有字本來都唔係自有永有 隨住時代生成新詞有咩問題? 有人話質量唔係呢幾十年講緊咩? 有人話過質量係源自古文咩? 你又柒多次喇中坑

柒頭 頭幾頁咪有SOURCE PROVE左97年已經有質量呢個詞 即係話呢個詞係興時並進而生 你得把閪口鳩UP話係香港人跟大陸 又拎唔到證據 此其一 第二就算同大陸用緊同一個詞 係唔係代表左就係蝗詞阿? 咁質素同素質都係源於大陸 係唔係唔用得阿柒頭中坑 打閪字之前比少少SENSE啦中坑

我用1984字典，你用 有SOURCE PROVE左97年已經有質量呢個詞呢反駁
果然係強國式邏輯
繼續柒

你係咪睇唔明人講乜? 睇唔明咪出聲 拎年份黎講以為巧威威 咁柒好心你就潛啦 現代人既語言你唔好拎說文解書黎推翻晒? 白痴仔

柒到完全答我唔到 答啦柒頭

哎唷唷剩係識負皮唔敢答 負皮埋呢個POST啦中坑

原來5毛同N年前D原教旨基要派耶撚咁似既